%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2020 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[17pt, aspectratio=43]{beamer}

\usepackage{2021-pablo}
\usepackage{2021-pablo-beamer}
\usepackage{2021-pablo-math}
\usepackage{2021-pablo-paternault}


\title{Activités mentales 4}
\subtitle{Fonctions paires et impaires}

\newcounter{question}
\setcounter{question}{0}
\newcommand{\numquestion}{%
	\stepcounter{question}%
	\frametitle{Question \arabic{question}}%
	}
\renewenvironment{question}{
\begin{frame}
	\numquestion
	}{
\end{frame}
}

\begin{document}

\begin{frame}
\maketitle
\end{frame}

\begin{question}
	On considère la fonction $f$ représentée ici.

	\begin{center}
    \begin{tikzpicture}[very thick,xscale=.9, yscale=1.2]
      \draw[dotted, lightgray, xstep=1, ystep=.5] (-6, -1) grid (6, 2);
      \draw[-latex] (-6,0) -- (6,0);
      \draw[-latex] (0,-1) -- (0,2);
      \foreach \x in {-6, -5, -4, -3, -2, -1, 1, 2, 3, 4, 5, 6} {
        \draw (\x,0) node[below]{\x};
        \draw (\x,{0.1}) -- (\x,{-0.1});
      }
      \foreach \y in {-1, 1} {
        \draw (0,\y) node[left]{\y};
        \draw (-.1, \y) -- (.1, \y);
      }
      \draw [cyan] plot [smooth, tension=0.5] coordinates {
        (-6, 0)
        (-4, 1.5)
        (-2, 1)
        (0, 2.1)
        (2, 1)
        (4, 1.5)
        (6, 0)
      };
      \draw (0,0) node[below left]{$O$};
    \end{tikzpicture}%
    \end{center}

	\begin{enumerate}[(a)]
	\item La fonction est-elle paire ?
	\item La fonction est-elle impaire ?
	\end{enumerate}
\end{question}

\begin{question}
Soit $f$ une fonction \emph{paire} dont voici un tableau de valeurs.

\[\begin{array}{c*{4}{>{\centering\arraybackslash}m{2cm}}}
\toprule
x & -3 & -2 & 0 & 1 \\
\midrule
f(x) & -10 & 0 & 2 & 3 \\
\bottomrule
\end{array}\]

Calculer $f(3)$.
\end{question}

\begin{question}
Soit $f$ une fonction \emph{impaire} dont voici un tableau de valeurs.

\[\begin{array}{c*{4}{>{\centering\arraybackslash}m{2cm}}}
\toprule
x & -3 & 0 & 1 & 2 \\
\midrule
f(x) & -9 & 0 & 3 & 4 \\
\bottomrule
\end{array}\]

Calculer $f(-1)$.
\end{question}

\end{document}
